王維基撤回電視牌照申請，港視「十壯士」蔡錦源狠批：王維基辜負咗香港人

香港電視公布，撤回免費電視牌照申請，並決定交回流動電視牌照及頻譜。曾發起包圍政府總部的「十壯士」之一、港視前高級編導蔡錦源表示，對港視主席王維基的決定感到失望，更批評佢辜負全香港人，「佢當時話下半生要發呢個電視夢，好多香港人一齊陪佢發夢，結果呢？」

他又說，既然王維基已放棄電視夢，公司亦應該改名不再要掛有「電視」兩字。

港視於2013年不獲政府發出免費電視牌照，其後10名員工發起包圍政總行動，逾10萬人參與，每晚集會都有數以萬計人出席。發起包圍政總的10人，被稱為「十壯士」，港視前高級編導蔡錦源正是其中一人。

蔡錦源指，王維基的決定辜負了香港人。(資料圖片)

全文：

港視放棄免費電視牌照申請，蔡錦源對此非常失望，又批評王維基輕言放棄一個聲稱下半生都要追逐的夢想，「當年政總外面好多香港人陪佢一齊發夢，大家見到王維基，就好似睇到一個堅毅、打不死嘅香港人，但係幾年後話放棄就放棄，咁點解第一日唔立即放手呢？」

港視發公告，指放棄免費電視牌照申請。(資料圖片)

蔡錦源說，明白王維基只是一名生意人，有其商業考慮，但他本人過去幾年既然嘗試不同方法繼續自己的電視夢，例如用流動電視牌照等，更出選16年立法會選舉表明要拖前特首梁振英下台，令港視可以獲得發牌，一舉一動都在向港人表明決心，但時卻突然放棄電視夢，「你叫當年陪佢一齊發夢嘅人，如何自處？」他又揶揄，王維基應為公司改名，不應再以「電視」兩字掛帥。

蔡錦源又指，雖然港視發牌事件至今已近5年，但政府至今仍無解釋為何當年要作出「三揀二」的決定，「香港人到今日都係蒙在鼓裡，依然係黑箱操作。」

前港視員工可兒，大學畢業後曾於亞視工作，及後加盟港視任幕後製作人員。她形容，港視今次正式公布終止申請免費電視牌照是一個「完美的句號」，「好似香港以後唔會再有人好似王維基咁，未有牌就攞咁多錢出嚟做嘢，做完之後無牌就貿貿然完結咗」。

她形容，當年港視對電視從業員是極吸引，「即使港視是呃人都會有好多從業員衝埋去，渴望有新嘗試、設備和資金」。目前已從事其他行業的可兒回顧這段經歷，認為以現時香港環境，「再無奢望會有另一個同樣創新的電視台」，即使現在有新免費電視台，但節目創新的規模遠遜當年港視。

689唔屌 屌wiki

唔屌發牌嗰個

年年蝕錢億億聲，人生有幾多億比你燒

佢蝕咗幾多錢

唔通明知死路條都照去咩

辜負香港人係香港政府

blame the victim

呢幾年蔡錦源做過D乜?
坐係度等人地發牌自己有工開
人地唔玩就屌鳩個老細

真係痴線 講到wiki wong好似無付出過就話唔再玩咁 申請左咁耐都唔得重要根本香港人都無鬼用比多個台佢都係日日睇無線我係佢都唔再玩啦
真係嫌錢多咩

拖左十年

局內人屌返局內人而唔屌敵人

無綫收視喺罷睇一役之後開始急跌
算係成功咗一半

香港人精神

攬抄

佢已經盡力
佢已經同錢作對咗好耐
算係有個交代
而家俾佢輪番到向股東有交代吧

明明就係中國政府係背後搞鬼

香港電視唔做電視，真係幾諷刺

hktv mall仲蝕緊？

王維基撐左咁耐算係咁

其實有心做既應該主攻OTT/互聯網，規距少好多
根本成個生態唔同左，有牌都未有著數